美國《財富》雜誌預言九七之後香港大倒退

1995年美國《財富》雜誌封面以「香港之死」為題，預言九七之後香港大倒退。

文章中所謂「香港之死」，並非經濟上完蛋，香港仍是富豪的樂園，仍然是一個「能賺很多錢的地方」。但文章預言隨著香港「變成北京的殖民地」、「變成一個普通的中國城市」，「以裙帶關係與貪腐方式管治」而「不再重視法治」，香港將變成「一潭死水」。

另外，文章預言「英語將會凋零」、「倚賴廣東話與普通話」；北京「將控制全部政府部門」、「立法會議員換上服從的人」、「選擇肯合作的法官」、「委任行政長官」、「大阿哥馴服傳媒，逼令自我審查」。

今日重看，已有不少應驗。

(摘自重讀〈香港之死〉)

當年好多人笑呢本雜誌

d支媒最鐘意cap段 title黎打J
話香港仲好好 未死

香港係唔會死 但係我知嘅香港已經死左

當年嗰班咪係發生完六四都對剩係識賺錢抄賣對回歸無感覺嗰班

李柱銘死全族 頭號賣國賊

Push

肥彭嘅預言都好警世㗎

一國兩制唔可靠
由我細過睇笑聲救地球，睇富貴逼人講移民潮就知咩事
只係呢份雜誌預言寫得細膩D
我又唔覺得好神

LM

倚賴廣東話
佢諗多咗

司徒華先係頭號

咁都有人負評 果然係泛登 個個支持李柱銘屍屠華民主回歸支那

係 不過已經死撚咗 反而李柱銘條賤種仲喺度話自行立23條

如果係古時佢條屍要拎出黎鞭